Siri真係好廢

我講衛斯理都彈出黎

Yes

原來真係得

我開youtube 睇片佢都彈出黎。 （唔係認我把聲架咩？ ） （開左，喂Siri)

你唔知siri中文名係斯理？

真？

真係得

點解用有Google Assistant唔用, 要用siri?

點解有Android唔用, 要用ios?

真係彈出黎

班狗食慣屎

用英文版

因為有廣東話囉

Google Assistant 就算唔識英文，唔用語音都屈機。

單係google lens一個功能，秒殺成間apple公司

冇功能 有廣東話有咩用

電視播緊衛斯理，屋企個homepod係咁彈出黎講野

上述結論並不出乎意料。在全球四大語音助手中，微軟的 Cortana 和蘋果 Siri 目前處於落後水平，Google Assistant 和亞馬遜 Alexa 已經進入了前段班，而且 Alexa 作為後起之秀追趕得十分凶猛，也被大量的第三方硬體廠商植入了自己的設備中。

眾所周知的是，蘋果歷史上對於最新科技的研發並不熱衷，去年 100 億美元的研發開支創下公司紀錄，但僅僅是三星電子的三分之一，在科技公司研發支出榜單中，蘋果並未進入前十名。

研發上的忽視，導致蘋果在人工智慧、機器學習領域技術積累不足，直接影響到了 Siri 的智商。好在蘋果已經意識到了問題所在，已經在美國西雅圖市設立了人工智慧研發中心，使命之一就是提高 Siri 的智商，縮小和產業領先者的差距。

過去媒體已經針對語音助手進行過許多測試，結果發現在上下文識別（即根據用戶之前說過的話，來理解最新說的一句話）方面，蘋果 Siri 和 Google Assistant 存在明顯一段距離。

講幫我呀，同我做咩咩，都唔識。要用好正規中文先識 ，成個低能仔，諗緊買隻 google home ，定 alexa 返黎試下。